【說的增加供應與劃餅充飢】低調置業討論區(113)

網上按揭壓力測試

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭成數及條例

兇宅查詢

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃

裝修網

裝修佬

以上並非推薦

按揭保險

印花稅計算

男女朋友 可以未婚夫妻名義做按揭

放租要5成按揭

cash rebate 1% vs 1.x%

簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

置業POST 鐵三角

置業POST 係時候加入林太敬拜環節

重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

立此存照, 置業POST 巴絲打同股榮對賭

金管局有一個圖，不妨可借用供大家參考。該局根據差估處及統計處收集數據，以一個約500多呎單位的置業成本及租賃成本計算出買租價差比率，今年上半年比率達到176%，反映樓宇買家置業成本較租樓多出76%，1998年有關比率於300%以上見頂，然後急跌。2008年有關比率升至150%水平後，亦見頂急回。
過去兩年一直提示樓市有下跌風險，最終樓價指數反而升逾兩成。2018年預測，香港跟美國加息，樓價估計調整兩成，如明年底CCL最終不低於135（現為165），此欄及fb再不會再談任何樓市的相關資訊。

股榮

上一期post

【世上只有媽媽好】低調置業討論區 (112)

祝福傷者

Thanks V巴

新post LM

V巴

抬到手有啲震

天生樓，今日收到發展商封信批左借7 成呼吸plan,借成8球幾，申請左一星期就批左，快到咁。之前中銀都唔批

努力賺錢3年後轉按
呎價係幾多？
你揀咩單位？
巴打加油

回番巴打

高層A單位，12.7 球，843 呎

下個或者再下個 post，應係踏入農歷新年，topic 可以係恭喜同祝福既說話

恭喜晒，你應該一天都光晒了

呢個價應該有啲水位，算冇食盡幾年升幅

樓爆前留名

未抽話居屋
想問可唔可以同女朋友夾名抽

太古城三房售2580萬 創分層單位新高 (21:36)

【東網專訊】美聯吳肇基表示，鰂魚涌太古城紫樺閣中層A室，三房套連儲物室間隔，實用面積1,114方呎，以2,580萬元成交，實用呎價23,160元，成交價創屋苑分層新高。

得寶花園減價至570萬元售出 仍創新高 (19:01)

【東網專訊】利嘉閣莊雅琁稱，牛頭角得寶花園F座中層1室，實用面積382方呎，原業主見近日股市波動，叫價由585萬元降至570萬元成交。

新買家為外區換樓客，成交金額仍創屋苑新高，實用呎價14,921元。據了解，原業主於2011年2月，以235萬元購入上址。

二手成交：將軍澳廣場破頂價1,160萬沽 (18:28)

【東網專訊】中原何文俊表示，將軍澳廣場昨晚錄得一宗破頂成交，該屋苑1座一個連天台單位，實用面積662方呎，外望海景及山景，以1,160萬元易手，平均呎價17,522元，創屋苑新高。

頭3年P-2, 打後P-1, 所以焗3年後轉5成銀行按

唔覺得好搏，就算跌少少，供得起唔會有太大問題，份工又穩定，始終想住大d , 同可養狗

而家住緊果層我老婆名，升左4球，叫做有得防守

已補地價既十幾年樓齡居屋 同 超過30年樓齡既私人樓 大家會點揀

congrats

睇地點，戶型

其實15000呎 算係甘 唔係話好高水
雖然話樓下好似係街市
巴打加油

等等
你好似先排留過言

維他奶熟食店最多人

岩岩入屯門，蘋果個Apps 一路更新死亡人數，再望下入屯門個邊個高架橋底

留名

用左返唔到轉頭，出街唔係帶key，手指就搞掂

新聞透視 為誰重建？ (2018-02-10)

法例要求市建局自負盈虧，卻造就一個個重建項目變為豪宅，住戶群由基層換成新貴，究竟舊住戶最終搬到甚麼地方？這種重建模式令市建局資產，在樓市升浪中滾存到三百多億元，但超過五十年樓齡的舊樓數目仍有逾七千幢，當中有重建價值並不多，市建局預言由水浸變赤字，去年中已叫停需求主導項目，將在油、旺研究中一併檢討。未來的重建包括觀塘及九龍城，將以小區模式推展，會否將舊區連根拔起，市建局的角色須否徹底改變？

我都有一個負皮

新post留名

硬件台有個post講浴室寶，似乎用家彈多過讚喎

[url]窗口式浴室寶係終極垃圾 - 分享自 LIHKG 討論區[/url]

我冇裝，如果太凍直情抬部暖爐入洗手間開住沖涼，今年都係試過一次咁大把

我上手有裝，我都覺得無用，可能上手個隻唔好掛
不過以後搬屋都唔打算裝

係，有一個係插風筒嘅，用暖風機/暖爐吹一陣成個洗手間暖晒

有無人有驗樓師推介？

HKMC 保費最多可以有幾多discount

天生樓現場好多人淆底

可能之前七十幾號個巴打都有機會

佢個收入測試係600萬樓月入兩萬五就夠
係咪真係供得起

尋日油完油 今日就變成咁 有無裝修巴打知點解

樓爆先兆

KDK/ P 記係邊間買好?

關咩事

同新果d納米樓有咩分別

樓價真係好撚on9
有冇巴打可以suggest d 較平 較近mtr 可以介紹比大家

有乜要求，同手上有幾多籌碼？

我朋友揾沙田 好運 沙田 偉華 希爾頓
全部過哂$500萬

我朋友揾沙田 好運 沙中 偉華 希爾頓
全部過哂$500萬

樓爆

不過以後沙田過海好方便

新年前唔憂賣的

LM

荃景圍四寶 荃景/中/威/德

沙田市中心一定貴

無剷底直接油上去?

點解你個底咁核凸既批灰批到

係wor
個底灰真係好核突

我都前兩日去申請左，希望快d批

無呀 係咪要剷到見水泥為止？ 仲諗住偷懶唔洗再批灰

低水追緊落後啦，多左人知呢個站，搶緊貨了

你本身果層底已經極核突
剷哂佢算啦

sorry 最重要既筆直未講
6m左右 最好低過6m 已補地價既居屋都ok

有冇話想邊區？ 幾多人住，有冇小朋友， 要唔要異大長老， 返工返邊等。

近四大長老

咁應該有得揀下
想邊區或者唔想邊區？

其實冇話邊區 要近mtr 但最好唔好屯門元朗果d
34x 至400尺夠用就ok

首選就藍田 油塘 之後就沙田

咁大把選擇

lm

唔知icbc有無定息plan？批左H plan未簽

但我600萬借8成，照計兩年後都好難做轉按？

二手成交：嘉湖山莊累減5口價 以595萬售出
祥益謝利官表示，天水圍嘉湖山莊景湖居6座高層B室，實用面積630方呎，最初叫價650萬港元，累減5口價共55萬港元，以595萬港元售出，實用呎價9,444元。

據了解，原業主2011年買入價約158萬港元，現轉售帳面獲利約437萬港元，賺幅近2.8倍。

樓爆了
大業主要拋貨離場了

唔該曬巴打，聽日問下去hsbc有無得轉定息先

想問點由應課差餉租植估番個樓價？

西亞同icbc唔係有**高回贈咩？都幾好呀

你係咪攪過佢黎呀 唔攪佢應該唔會爛到咁架咼

之前幾個巴打都咁講

咁抵玩 巴打朋友係**職員？

油塘有d居屋好新 又近mtr 不過好多都冇補地價

回贈應該西亞高wo

抽白居二實際過新居屋 一定揀淨東涌

我個** agent 西亞0.35% HSBC 0.2%
講係咁講，唔知最後會唔會少左

屈機男又上水唱淡

其實如果我有資格 我都會沖天生樓
個價貼地仲有水位

但係你無

想問下有冇人用好師傅個platform 搵師傅裝修係成功無伏？

無伏可以放心去搵

天生樓
首置
15 之一報到

我拜返你就真
有錢人

運氣大神

頭十？

聚康/疊茵

人生贏家

應該兩房十幾樓

等多幾個月就收樓

三房都係開放廚

我剛剛問個sales，同我講無

15個申請人上晒鏡咁滯

買新樓冇簽回佣紙係咪毛都拎唔到條？

ys

99%係

好師傅依間公司個名係低調post出現大約3次

你31歲
講笑
買左咩單位？

yes

大家認為樓市喺2018年 會唔會有可能跌5% 定繼續升10% 政府又會唔會做野

本身住tko都唔揀番tko 貴到仆街

跌到落沙士同水平

tko 個環境係住得舒服 但未至於貴到16，7k一尺
d學校又冇間正常

有冇ching買美國queen size 床，60x80 inch 入唔入到lift?

向邊

諗緊上us mattress 網買，但驚太長入唔到lift

叫人抬上去，幾十蚊一層

咀貴點買

我都係 1月睇樓已經完全outbudget

我住左廿年，係好住
但現在貴到離譜

當年新都城既樓價

年中仲有600樓下細兩房，10月賣個晉海谷一谷，12月600樓下都干哂無盤

遮哂我個海景

新都城當年係靚樓，有大商場，會所平台
以家睇返一d唔失禮，不過現在買唔起

大窗台，不過主要係363尺眼鏡房堅係細

新手一問，通常做按揭Pre- Approval要幾耐時間？
申請左跑人差唔多二星期都無消息

咁多位師兄覺得放寬9成按去到600萬機會大唔大
如果真係放寬左會唔會對樓價好大影響

唔夠首期嘅人會變成過唔到壓測

計埋女朋友

樓價UPDATES：新年到 供應少 二手交投放緩 (20:27)

【東網專訊】受農曆新年將至影響，加上市場盤源不多，令鰂魚涌太古城本月交投放緩，2月至今錄約6宗成交，新近有長情業主沽出持有36年的單位，帳面獲利逾1,200萬元。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

港島區

●本周六、日，鰂魚涌太古城錄得1宗成交，易手單位為東山閣低層D室，實用面積762方呎，以三房包括套房間隔，成交價1,300萬元，實用呎價17,060元。原業主早於1981年12月以73萬元購入該單位，期內升值1,227萬元或近17倍。

●北角單幢式住宅仁寶閣高層B室，實用面積305方呎，以兩房間隔，座向北面望開揚園景，原叫價520萬元，最終以498萬元沽出，實用呎價16,328元。原業主於2014年9月購入上址，當時作價428萬元，持貨4年至今沽出，帳面獲利70萬元，期內升值約16%。

●港島南貝沙灣2期8座中層A室，實用面積1,376方呎，屬三房包括套房及附有工人套房間隔，享全海景，以3,988萬元易手，實用呎價28,983元。原業主於2003年10月以891萬元買入單位，期內升值約3.5倍。

●天后栢景臺2座高層A室，實用面積約1,128方呎，單位賣點為可享全維園及維港景，故吸引外籍租客以月租6.5萬元承租，實用呎租約57.6元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區

●西南九龍浪澄灣7座低層B室，實用面積556方呎，屬兩房間隔，望海景，吸引同區客購入自用，成交價約1,045萬元，實用呎價約18,795元。上址為原業主於2013年11月以約788.3萬元購入，期內帳面獲利約256.7萬元。

●鑽石山龍蟠苑E座高層2室，實用面積426方呎，屬兩房間隔，獲同區客承租，月租1.6萬元，實用呎租約37.6元。

●將軍澳維景灣畔1座高層B室，實用面積784方呎，採三房包括套房間隔，另設工人套房，座向正南方，享優質海景，新近以1,380萬元易手，實用呎價17,602元。據悉，原業主於2013年4月以1,000萬元買入上址，近5年升值38%。

●樓市升勢未止，有首置客於農曆年前加快入市。一位外區首置客在零議價下，斥758萬元購入長沙灣昇悅居2座低層D室，屬兩房間隔，向北望屋苑泳池景，實用面積約489方呎，實用呎價約15,501元。上址為原業主於2009年10月以約319.8萬元購入，帳面獲利約438.2萬元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區

●屯門富健花園錄得一宗居屋第二市場成交，剛售出的10座高層A室，實用面積592方呎，有買家因受到公屋富戶政策影響，決定自置居所，終以410萬元購入上址，實用呎價為6,926元。

●屯門卓爾居3座低層F室，屬三房間隔，實用面積約679方呎，有換樓買家睇樓一個月，終以約795萬元購入該單位，實用呎價約11,708元。

●馬鞍山區內整體睇樓氣氛向好，新近新港城R座中層07室，實用面積337方呎，兩房間隔，以542萬元易手，實用呎價16,083元。新買家為上車客，鍾情單位交通方便，故購入單位自用。原業主於2011年以252萬元購入單位，持貨7年帳面獲利290萬元。

●上水邁爾豪園繼上月錄得一宗約1,990萬元的成交個案後，本月再錄逾千萬元買賣。屋苑一幢單號屋，實用面積約1,795方呎，以約1,590萬元沽出，實用呎價約8,858元。據了解，原業主於2005年10月以約960萬元購入上址，持貨逾12年沽出，帳面獲利約630萬元。

新盤UPDATES：PARKVILLE首置計劃反應熱烈 (20:05)

【東網專訊】發展商推首置計劃助年輕市民上車。新世界發展(00017)旗下屯門THE PARKVILLE早前引入「新世代首次置業計劃」，項目今日(2月11日)發售的15伙全數沽出。發展商表示會研究該計劃下一階段的安排。

●PARKVILLE首置計劃15伙 半小時已全數沽清
據一手銷售資訊網資料，新世界發展旗下屯門THE PARKVILLE「新世代首次置業計劃」發售的15伙，已全數沽出。售出的單位為兩房及三房，實用面積分別為422及575方呎；成交價由587.8萬至832.1萬；呎價介乎13,837至15,199元。

發展商指出，「新世代首次置業計劃」的首個試點THE PARKVILLE，市場反應理想，獲預留的15伙單位，在首輪認購時段約半小時已獲全數認購。發展商又表示，會檢討該計劃的反應，收集參加者及市場意見，再研究下一階段的安排。

●傲瀧四房天台特色戶逾3000萬沽
消息指出，新世界發展旗下清水灣低密度新盤傲瀧今日沽出一伙四房戶，單位為7座7樓D室，成交價3,082.5萬元。單位實用面積1,482方呎，設有1,141方呎天台及56方呎平台，實用呎價20,800元。

●御‧豪門四房單位4237萬售出
據一手銷售資訊網資料，華懋集團旗下橫頭磡及東頭發展項目御‧豪門58樓B室四房戶，以4,237.97萬元沽出，單位面積1,784方呎，設有24方呎平台，成交呎價23,755元。

●城．點高層售675萬 呎價逾1.8萬
資本策略地產(00497)旗下尚家生活地產的屯門城．點沽出23樓A室兩房戶，成交價675.11萬元，單位實用面積372方呎，成交呎價18,148元。據成交紀錄冊資料，上述23樓A室原於去年10月以668.43萬元售出，不過於今年1月終止買賣合約。

●OASIS KAI TAK第二期錄交易未有進展個案
據一手銷售資訊網資料，會德豐地產旗下啟德OASIS KAI TAK第二期錄一宗交易未有進展個案，單位為2座12樓A室，原於2月3日以1,176.6萬元售出。

真係好平
賣果個業主睇番會唔會睇唔開

連hsbc都出定息
點解唔出早半個月呢

正常lift應該入到

大家點乾衣？

5呎queen size，60 x 80 inch，好多網友話未必入到

[member暫時3個?[/member]

Wow 恭喜

好運

住開香港島既女人好多時都唔願搬過海。
我女人公司有好多女同事都係咁既心態, 成日想結緍都住返香港島, 但又唔知米貴

小弟同女王會由港島搬去維港以北，少少異數

呢個case直頭帶把拉尺度下，好過係度問

我果時買梳化都係度左入唔入到先

打band主音跳樓，懷疑aids困擾，斷開2截

澳洲佬財務總監，複式單位游泳忽然心臟病發

Ibanker殺2個印尼女人

35歲男子懷疑工作壓力跳樓，散晒

2012年起到2015年共5人搞掂

用開Alcatel家用有線電話，周圍都無得賣，有無人知道邊度有？

度一度部車立先去買

我知嘅我發左達啦

#metoo
半個月前簽左大貓

起到人底會威d?咁大個人用下腦袋啦

出中區同銅鑼灣都方便, 想過海又有970X果啲, 駁一程巴士轉港鐵又得
西唔西斜睇座數, 都有啲食風, 暫時未經歷過打風

門口大堂唔夠光猛，好暗，加埋單支竟然咁多事故......

嗰度以出租為主，8成以上外籍人士住，之前有單新聞話有租客落咗訂先知，撻訂唔租

昨日先追完D POST,見湯巴講3仔
今日想入番D揸下,明明10點幾睇都唔多郁.諗住有趕野做完先
而家返來睇升左上去既
唔好上住,未入貨呀

上星期先簽左

新寶城隻377 眼鏡房 個廳長dd，感覺已經大好多

【一買即撻】屯門天生樓1,065萬成交 買家已撻定

"天生樓去年9月開售以來已錄得4宗撻定個案，
全為樓價逾1,000萬元成交，涉及樓價總值4,464.6萬元，
發展商累積殺定逾220萬元。"

走鬼...

想問一般成交左幾耐之後，銀行先會比返1.7%rebate 我？

租下囉
租樓日日賺

正式供樓之後，幾耐唔記得，我用大貓大約1星期左右好似

唔知係咪計錯數

我少check戶口

大貓成交果日

講真其實香港咁方便
住港島同九龍真係分別唔大

呢單真係賺得少

過去近10年，樓價升幅以倍計，但仍有些豪宅「蟹貨」跑輸大市。新世界與市建合作的尖沙嘴摩天豪宅名鑄，2009年開售，吸引不少名人捧場，包括周啟邦夫人、協成行方氏家族及俊和珠寶陳氏家族及玩具大亨鄭躬洪等。

樓市瘋狂，九龍站豪宅呎價動輒4萬元以上，名鑄呎價仍徘徊2萬多至3萬元，近日獲買家追落後，本月已錄得最少4宗成交，名人趁機沽貨。地產代理就報料，名鑄高層L室，實用面積1,133方呎，啱啱以2,800萬元成交，呎價只係24,713元，平過將軍澳部份新盤。土地註冊處資料顯示，單位原由周錫明（Simon）持有，中英文名均與曾參選06年亞姐、攞埋最上鏡小姐的曾敏丈夫同名，相信為同一人。據聞周做建築材料生意起家，身家過十億。
該名鑄豪宅單位於2009年金融海嘯後的樓市低位向新世界以2,516.6萬元買入，坐貨9年賣樓，賬面賺約283萬元，但樓價升幅僅11%，遠較同期整體樓價升幅逾1.7倍為低。如果這九年將物業收租又是另一回事，估計收租袋走逾300萬元。

問多個silly question，經紀commission 係咪成交後一兩日自已寫check 比經紀？

大家唔好quote la

呢個年代仲有人用家用電話

btw 去D 細電器鋪應該有

係，有小朋友又未俾佢用手提

ssp 鴨寮街有售，喺咪呢隻牌子唔肯定

想睇有冇地方可以網購，好耐無出SSP

無地鐵嗰陣成鳩日塞撚到仆街落中環都要半個鍾
利申 住過

如果我有3個戶口，一個出糧，一個儲錢，一個洗費
做按揭交戶口紀錄
應該要交邊個？

收好哂樓先俾

oic
呢D 「家教」O既野唔怪得知

why not all?

[member]早生早享受 [member]

出左去食飯
有無人方便開新POST？

正式嘅pre approval要差唔多1個月

真係唔太老黎

四房鄰居報到☝️

4房無首置計劃

個4房都幾豪 好似有工人房

1065買到843
個價仲抵過瓏門

點解新世界依個盤會甘貼二手價相對荃西嗰個離世地

依個盤係咪有咩古域野

3樓
單棟
大西北

差唔多啦

有同事早幾年120萬放左個停車場位 DUM緊心口

我要1270

好似係爛尾地 起起下停左好耐工

呢幾日團年
我發現真係好多老餅比政府做數厄左

落成量
動工量
可供應市場量
賣地可建樓面呎數
樓花量
現樓樣

政府次次開press
一家會搵到個新term出黎講話新高新高
但係就唔會講「落成量」已經係「樓花量」果時比人搶哂
都唔會同你講，而家市場想要兩房起，但係大部分都係一房/開放式

利申：租樓日日賺